\section{Identificación automática de licencias con ScanCode}
\label{sec:anotautomat}
Software Heritage describe que la identificación de las licencias probablemente contenidas en cada documento del blob se ha realizado mediante la ejecución del kit de herramientas ScanCode~\cite{nexB2022} utilizando su API de Python. ScanCode se ejecutó sin un umbral mínimo de puntuación, lo que significa que se devolverán todas las licencias detectadas, independientemente de la confianza de la herramienta en el resultado, y con un tiempo de espera de 2 minutos por documento.

ScanCode puede realizar diferentes tipos de análisis en archivos de licencia. Así utilizaron tanto su motor de detección de licencias (correspondiente a la opción de línea de comandos \texttt{--license}) como su motor de detección de avisos de derechos de autor (\texttt{--copyright}).

ScanCode presenta los resultados mas relevantes en el archivo CSV \\ \texttt{blobs-scancode.csv.zst}, específicamente: licencia detectada y puntuación de confianza. Lo que permite acceder fácilmente a la información de licencia detectada simplemente importando ese archivo en cualquier herramienta de análisis tabular.

Toda la información adicional detectada por ScanCode está disponible en el archivo JSON separado y mucho más detallado \texttt{blobs-scancode.ndjson.zst}.